我好鍾意香港 | 英國公屋狂迷5年行過百屋邨 讚嘆港人空間智慧：我都想住公屋

This on9 jai

舊時啲公屋係好吸引
新嗰啲

我都想排到公屋

啲住户都唔同曬

係香港正正常常打份工又點會排到公屋
做洗碗人工都過左入息

租租嚟

千幾蚊仲想點

講緊設計 設施

交換啦屌

用嚟比150個住

殖民

同新疆西藏南蒙古甚至其他國家都一樣

揾啲痴線佬做佢鄰居

香港公屋都係抄Scotland 咋麻

我都想住公屋
奈何公屋係招呼支那人唔係比香港人住

葉公好龍

串鳩你班港奴

鐘唔鐘意公屋d呃錢新香港人 廢老 痴線佬

鬼佬扮貼地
心態同遊客去巴西貧民窟一樣

仲可以坐吊車由高位參觀你班貧民窟

我去旅行果陣都係咁

我都想住 唔好講咩設計 千幾蚊租當party room都抵

就好似去日本要住airbnb, 唔住hotel
扮係喺日本生活咁

利申：我係

比你住公屋，
然後我去英國住house ok ?

曲線笑鳩細屋

on9

但條友係英國應該唔係住公屋

英國版葉公好龍

來來去去都係啲舊屋邨
我就唔信佢會對啟晴、安達呢啲新邨出晒水

設計係
用家唔係

已發展地方就係要高要求架啦
你估呢到非洲咩

on9濕9鬼佬

條傻閪似有亞視保加症

人哋睇design啫
樓上堆人

舊公屋咪又係殖民地時代英國人起落

有聲

on99

香港啲公屋都係學英國

調轉啦屌

諗起 蚊毛

"我都想住公屋"
呢句做多咗

香港人連基本住屋自由都冇

please dont go johnny

見到公屋兩個字
兒登仔就會即刻起晒鋼

住公屋啱晒你

我都想做非洲窮人
日日住草屋
用木整矛打獅子

大單位 要3，4千蚊

兒登仇窮又仇富
住公屋又仇，有錢買新樓又仇，
有父幹又仇，乜柒都可以仇一餐

舊時公屋7層高大廈，公眾浴室公眾廁所，無廚房，環境好惡劣
利申：7層髙公屋出身

舊時既公屋真係好正
勵德 華富 彩虹 南山
全部D景 休憩設施都好靚

而加新起果D
又唔見佢起到新加玻咁
幾幢連埋一齊 中間有空中花園

人生贏家邊個唔想做

公屋本身冇問題主要係多痴線同埋多個入息制度有問題

憎人富貴厭人窮既極致

一邊日日批鬥住公屋垃圾
另一邊討論fg月入幾多，高過自己就屌鳩人吹水大會

大單位

公屋係垃圾，唔理新同舊，只不過新公屋比舊公屋更垃圾。

英藉時公屋設計係好正，就算商場 公園囉唔少獎

新型公屋module好有問題，好醜樣，直頭係城市面貌嘅污染物

所以佢未話新個D只係ENGINEERING PROJECTS NOT ARCHITECTURE PROJECTS

Iain願意住在公屋嗎？「我願意呀，但是我不能，因為我不合資格。」他笑指現在住的地方比公屋大不了多少，但租金卻很高。「這情況令人糾結，特別是我的孩子剛出世，所以在家裏走動必須很小心。」不過他認為，雖然居住空間狹窄，但換一個角度看，生活和交通也很方便。「我相信即使空間狹窄也可以生活。我會努力繼續在香港生活下去。」

內文係咁 apple on9標題

全部支那預製組件砌積木

唔止係屋嘅問題
痴線佬 黑社會 廢老
又唔見佢影

唔怪得連燈仔死都攬住公屋啦 原來真係正的

包條友住唔夠1個禮拜喊走 lol！

但公屋果班會對呢d出哂水都唔會住彩虹呢d la

公屋最大問題唔係個單位

有啲舊屋邨真係搵街外人design，同而家果啲房署自己不停翻抄果啲差好遠

去旅行我都鐘意睇下其他國家公共房屋，東歐俄國果d 好正

係窮啊，屌你個閪

新加坡啲組屋都幾正 有陣九十年代既香港味

真，淨係睇面嗰層，戇尻

唔駛佢住梗係咁講啦

真係住既話...我估佢1,2日就執野走啦

行過同住過係兩回事

要幾無大志嘅人先會想住呢啲地方

搵林過雲做佢鄰居

兜個圈串鳩我地住得細

舊個d棟棟都希特色，新個d全部一樣

諗起舊登蚊毛， 還安好嗎

其實宜家啲公屋都有請出面嘅建築師樓做顧問，不過要跟足佢地房處嘅standard同module design

英國公屋 is better than almost all the private estates in Hong Kong!
I recommend the guy goes to visit 英國公屋

唔好盲目吹奏
舊屋邨有乜正？貪個天井方便跳樓？定係個氣窗對著走廊？

睇就正
多數人有新樓都揀新樓先

細，臭，黑，污糟

好多樓舊左都係咁

真係殘舊不堪嘅舊邨董建華都拆撚埋
而家留喺度嗰啲已經係最好樣
以前慈雲山嗰啲16層 真係唔見得人

住過呢隻，環境惡劣

尤其華富
好多發咗圍特登留返黎做safe house/風水屋

以前個鄰里關係真係好好
巷頭玩到巷尾
放學屋企人未番 冇門口入
過隔離屋等呀媽番都冇問題
而加你連隔離屋姓咩都未必知

因為果個位 風水真係一流
唔小名人細個都係住華富

咁你都要睇下現實

房署咁高薪請咁多建築師，工程師
好心就改善下啦
新型公屋比人屌醜樣 屌左咁耐

現實係我唔認識有朋友住公屋,所以唔清楚.

最低程度 都搵個書法家幫條邨題字啦
屌佢 秀茂坪望上去安達邨
雞乸咁大字竟然用新細明體
一啲文化都無

係
本身多伙數 一定係有煩膠/痴線佬係你附近
住客質素唔好咩都冇用啦

日夜鳩叫，玩屎玩尿或者垃圾屋果D就最啱

公屋咋喎,使唔使起到史太林式建築咁啊

當去動物園睇馬騮咋

本身幾靚都好，擺幾十年老鼠曱甴多到
一定揀新樓先

諗起舊登 蚊毛

你睇下班Professional Grade有幾高薪先啦
同得出黎嘅建築質素成正比?

乙明直頭連泳池都有

Condescending af

三間房個廚房大過睡房
個廳都有200呎

唔係鄔勵德ＭＯＤＥ係香港獨有？
聽聞當年李光耀都黎香港學，再番去搞組屋

比啲五顏六彩牆吸引姐
叫佢入去住兩日即刻走夾唔抖啦

出去租一間房都唔止3，4千蚊

佢係咪未行過新加坡組屋
我地既公居屋應該都算幾落後 咁都唱奏

行入D 一樣有香港咁
你估間間都係豪宅個d 組屋咩

依家仲有冇公眾廁所？

唔清楚

而家7層嗰啲應該拆曬

正係睇1990前既公屋

邊有咁差

其實係以獵奇心態去睇

真 以前舊嗰批徙置區真係罪惡溫床 而且冇獨立廚廁 又唔方便又污糟
一早拆晒係正路

真係要住就唔同講法
特別遇到痴線鄰居

而家舊嗰批未拆晒 新嗰批又不斷起緊 有個新舊對比緊係好睇
但係而家舊嗰批已經係當年好嗰批 最舊最差嗰啲一早拆晒
冇獨立廚廁 面積細 人多 冇電梯（後期先有 但唔係去晒咁多層）居住條件咁差 一早應該要拆
有啲規格好嘅係鹹水樓 搞到未夠期 可能起咗廿年 甚至十年都冇就要清拆重建 浪費晒社會資源

冇人會去游水

上水條寶石湖邨起到私樓咁款 比班窮撚執到

公屋唔係講實用性咩？咁龐大嘅建屋需求同咁嘅建築成本點會起到私樓咁靚？

講真 你話而家啲公屋樣衰 係因為現時社會對公屋需求大增 房屋署幾乎要用盡地積比率去起樓 盡量pack晒啲人喺一棟樓 一條邨到 講到尾都係以實用性為首

就算係以前嘅公屋都唔係好得去邊 藍田 慈雲山 秀茂坪呢啲屋邨 單位多 但係人均居住面積少 通風差 私隱度低 社福設施貧乏 邨內人口大 好容易有治安問題
以而家嘅公屋標準黎講 新起嘅樓同屋邨已經進步唔少

舊公屋好好多用料好，通風，走廊位夠人行 新個d都唔知捱幾年要大修一次

等如果d backpacker走去第三世界
之後話自己羨慕嗰度啲人生活簡樸
遠離城市繁囂一9樣

十零年前果時好正
三房兩廳，有套房套廁

宜家果啲我就唔知係點

其實真係要正視呢個問題

on9佬 , 公屋咁多痴閪線都想住

我去印度睇D貧民窟果陣心態都係咁 嘩好得意阿 點諗到出來既
就好似你細過去長隆野生動物世界睇D猩猩 大笨象一樣

宜家啲公屋盤
都係外判出面建築師樓
利用房署嘅standard同module做"設計"

你所講嘅實用性, 地積比, design proposal, 開則入則夾野
都係請左出面建築師顧問做

實用性上要糾結嘅workload，並唔係房署嘅burden
房署內部project team負責嘅
主要係落地盤夾起樓, 同佢地內部嘅admin野

另外
房署有專有部門
負責review設計組件(Modular Flat)
內部standard，specifications等等
係同起樓嘅project team唔會部門
根本好應該大手筆改善Module嘅外貌設計

房署請左好多高薪冗員
有心做一定做到

香港公屋被大陸狗住架，你新落來香港？

公屋仔：what 7 you talking about??

連登嘅人呢好多都接受唔到公屋有好多方面其實係好撚屈機， 我都好撚想住呀。

呢度就快衰過非洲

咁我唔否認 公屋個設計仲停緊係八十年代

劏房嘅想住公屋
公屋嘅想住私樓
私樓嘅想住豪宅
呢到香港呀師兄
係你俾幾千蚊都淨係可以住棺材房嘅地方
唔好咁理想主義啦
有私樓邊個唔想住私樓
佢而家連日日俾連登仔話係垃圾嘅公屋都冇得住
你仲叫佢諗其他

藍絲：我好想住英國屋

如果97前d 屋邨生活就好開心，雖然設施及唔上而家，但鄰里關係好，幼稚園放學去阿陳師奶屋企坐往先，阿媽收工湊返；學生哥放學一齊玩喜歡就打波，一係上邊個邊個屋企打機睇電視。呢d 都係屋邨獨有特色。
而家屋邨只係一個居所，住隔離班人姓乜都唔清楚。學生放學狗衝去補習，最多夜晚打手遊，同學關係疏遠好多。

甩皮甩骨30年樓齡殘舊叫吸引

好多人住私樓住到破產跟住咪又係排公屋
上車時比AA氹到好似好開心
如果能力係做25年mortgage同埋9按就不如放棄住私樓啦，呢10年睇住一個個斷供排公屋，但新聞唔會報

10幾年前屯門一百萬上車都係私樓
有咩好自豪

10年前100萬買到樓好正常,唔係新樓咪得囉.

英國風涼話

幾時到你呀
我都想呀DLLM

話可以適應嗰句難聽過粗口

彩虹仲有

英國公屋大好撚多

彩虹應該唔係公眾廁所浴室

隔音差到仆街